青年參與示威堵路罪成被囚禁 後悔暴力抗爭冀出獄後重新出發

去年的反修例示威中，不少年青人走上街頭進行堵路破壞及焚燒雜物，以暴力行為表達訴求，最終被判監禁。今日聖誕節，原本是普天同慶的日子，但他們因違法抗爭，換來失去自由的牢籠生活，只能與至親相隔鐵窗，坦言後悔當初錯用暴力表達訴求，在牢獄之中靜思己過，希望出獄後能重拾書本，考入大學，不再令親人失望。

年約20歲的阿樂現於沙咀懲教所服刑，他表示，去年曾經走上街頭抗爭，由最初的和平遊行，拉人鏈傳送物資，以至違法堵路，「當初滿腔熱血投入運動，所以無想太多後果」。他指出，經過6、7月多次和平遊行都未能見效，抗爭逐步趨暴力化，而自己亦受人影響，「和平手段已沒有甚麼作用，於是嘗試激進手段以表達對政府不滿和改善政策，及保持核心價值」。

他指自己未入獄前，十分留意時事及社會環境，而參與遊行的想法則是受網絡資訊及朋輩影響，即使父母大力反對，但仍堅持抗爭。阿樂直言進入沙咀懲教所的生活令人十分難受，由生活作息、工作和飲食都受到規範限制，但最痛苦莫過於失去自由，「更後悔係做這些事唔係影響自己，而係影響身邊的人」，「我發現我失去的東西，比我所追求的更多，自由、與家人相處，甚至學業」。

阿樂指家人現每月來探訪兩次，至今從不缺席，而且事發至今亦從不責怪他，仍然不斷鼓勵他，「當時被捕後第一次見面，我就講『對唔住』，之後一齊喊，但佢（家人）勸我會一齊面對問題；我在獄中時想念他們時，都會忍不住流眼淚。」

他告誡曾經參與暴力示威的人士，對自己所作所為應要三思，「我被判刑，失去自由和朋友，所以你們不要像我被捕後才後悔，好好想清楚才做」；對於近來不少人潛逃外地，會否感到被出賣，他就認為，所有違法事情都是自己所作，不覺得被出賣，後果亦應由自己承擔。阿樂指，於懲教院所有深切體會，決不會再讓自己再度失去同樣東西，「今年聖誕在獄中過，以後我會好好珍惜與家人相處的時光。」

source：白粉

星島都有同一篇「訪問」

立法會前議員許智峯、羅冠聰等煽暴派政棍，近期紛紛潛逃海外逃避法律責任，阿樂被問及會否感到被「出賣」時，他表示不會理會其他人的做法，「始終是（我）自己有做過的事，所以才導致今日的後果。」

阿樂除了感到愧對父母，更後悔自己的行為破壞香港社會。他坦言，香港現時最大問題是社會分化嚴重，呼籲其他青年做任何決定前均冷靜地想清楚後果，「唔好好似我一樣，到俾人拉咗、判刑一刻才後悔，諗清楚係唔係要令家人擔心，要三思而後行，唔好做第二個我。」他現在最大的期望，是香港社會可以回復和諧，不要因為小事而「家嘈屋閉」，市民外出時不用提心吊膽。

貼完呢 d 垃圾文未？

搵個演員都搵黎生D嫁啦，矇撚咗畫面都睇得出成四五十歲
傻閪樂

新疆電教育營都係咁樣搵人訪問做大戲

on9文

I was cured all right

手足後悔
最後發現變左condom

所有呢d 傳統主流媒都唔洗睇
冇公信力，幫中共宣傳意識形態

由你後悔果一秒鐘開始已經唔係我手足

唔岩你代去坐啦

分化撚
無須認真

共報唔報後悔 覺得天真
唔通會同你報 香港獨立 一息尚存 我心不死？

灣灣回家級數 溫牌文

Cctvb都有訪問
其實佢求其搵個人去講都得

呢d 技倆今時今日仲被呃到
呢班人已經冇得救
下年大量人移民後，香港將會淨返呢班人

有無呢個人都成問題啦

屌佢老母，新聞將訪問播埋出嚟，有晒劇本

警察衰咁撚多單唔訪問唔追究
除左蘋果立場，其他紙媒都係廢

Fake news 唔洗睇

肯定係，啲對白咁露骨，正正係建制口敏宣傳嘅內容，明顯係預先寫好

乜仲有人睇電視報紙咁on9
聽下蕭生講嘢好過啦

呢D我覺得係政府新聞發佈嘅手段。
有D訪問／記招只係比某D傳媒去，之前有個記者page講教育局細圍淨係比大公、文匯、明報去，搵D紅媒協助洗腦，對象係藍屍同支那人。D紅媒再搵D新媒體重新包裝等人中伏。

我覺得個手足真係咁諗都唔奇。
2020年成個社會都變返正常，冇乜示威，大家都過返平常嘅生活，所謂嘅「齊上齊落」都係得個講字。 佢覺得失望都係正常。